日本電熱毯核輻射超標5倍 浙海關要買家銷毀

【網購危機】日本電熱毯核輻射超標5倍 浙海關要買家銷毀
1小時前949
即時兩岸

內地買家網購電熱毯，結果被海關檢出核輻射超標近5倍。(互聯網)

浙江杭州錢江海關近日截獲一個來自日本的包裹，原因是檢出它核輻射超標近5倍，打開包裹一看，竟然是一條電熱毯！

據內地媒體報道，買家是委託日本的朋友在當地樂天網站上，以7萬多日圓（逾4,926港元）購買這條日本Germanium品牌的電熱毯，作保健用途。沒想到，錢江海關於本月4日檢驗該包裹時，核輻射檢測儀器突然發出警報。為防止意外，安檢人員立即停止安檢、疏散人員，花了1個小時處理。

海關人員穿上防護衣檢測，發現電熱毯大部份表面，β射線值超標，最高甚至超出內地核輻射相關標準的近5倍！海關人員推測該電熱毯的材料中含有輻射材料，由於電熱毯是貼身使用的，長期接觸會給人體造成一定損傷。

廣告

錢江海關駐郵局辦事處監管二科副科長陳攀指，電熱毯是通過紅外線發熱，達到汗蒸效果，「它裏面可能加入了礦物質元素，也就是磁石（之類的）通過這個來產生熱量，這個可能就會產生β射線」。雖然人體對β射線有一定的防護性，但在緊密包裹的情況下，通過人體直接的接觸，還是會對人體的皮膚造成穿透，或會殺傷人體皮膚的細胞。

目前，有關電熱毯已被轉移至核生化有害因子隔離區暫存，海關已要求收件人退回或銷毀它。海關部門提醒，民眾海外購物時，須充分了解所購商品，是否符合內地核輻射的相關規定，以免不必要的損失。

綜合報道

熱石床

乜野電熱毯要7萬羊 比樂天條LINK睇下

揾唔到

我都搵唔到 唔知係咪假新聞